<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Post on Matteo Franzoi</title>
    <link>https://matteofranzoi.netlify.com/tags/post/</link>
    <description>Recent content in Post on Matteo Franzoi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-it</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Apr 2019 00:22:59 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://matteofranzoi.netlify.com/tags/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>507 Movements</title>
      <link>https://matteofranzoi.netlify.com/post/507-movements/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:22:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://matteofranzoi.netlify.com/post/507-movements/</guid>
      <description>Qualche settimana fa, grazie a Riccardo Palombo, ho scoperto questo magnifico portale, perfetto per i fanatici della meccanica (come il sottoscritto): 507 Movements.
Il progetto da cui nasce deriva dall&amp;rsquo;omonimo libro pubblicato nel 1868 da Henry T. Brown. Fu proprio lui a comporre per la prima volta un testo che comprendeva al suo interno tutti, o quasi, i movimenti mecccanici e idraulici noti fino ad allora.
Matt Keveney, ideatore del portale 507 Movements, ha scannerizzato e ovviamente sistemato ogni immagine della ristampa del 1908 del testo di Henry Brown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Teoria dei Fili</title>
      <link>https://matteofranzoi.netlify.com/post/my-bachelor-thesis/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 21:58:49 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://matteofranzoi.netlify.com/post/my-bachelor-thesis/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;elaborato che ho esposto durante la mia laurea tratta la teoria dei fili con elementi di storia e applicazione alle strutture civili.
In questa pagina descriverò brevemente i concetti contenuti nella tesi che potete visualizzare e scaricare gratuitamente a questo link.
Il documento è stato redatto completamente in LaTeX e TiKZ. Il codice sorgente è disponibile in formato compresso al seguente link.
Prima di iniziare devo ringraziare il Prof. Stefano Siboni che è stato disponibile per ogni dubbio e chiarimento lungo tutto il periodo di stesura della tesi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La mia laurea</title>
      <link>https://matteofranzoi.netlify.com/post/my-degree/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://matteofranzoi.netlify.com/post/my-degree/</guid>
      <description>La mia famiglia   Vorrei dire due parole riguardo al mio percorso universitario:
Ne ho sentite tante in questi anni: &amp;ldquo;ingegneria è una facoltà difficile&amp;rdquo;, &amp;ldquo;è normale laurearsi con 2-3 anni di ritardo&amp;rdquo;, ecc. Tutte cazzate di chi non ha la voglia e la determinazione di stare giorno e notte con la testa sui libri. Io, purtroppo, l&amp;rsquo;ho capito con più di due anni di ritardo e ne ho pagato le conseguenze.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>